# पेप्पर फ़्लैश प्लगइन का इस्तेमाल

इलेक्ट्रॉन पेप्पर फ़्लैश प्लगइन का समर्थन करता है | इलेक्ट्रॉन में पेप्पर फ़्लैश प्लगइन इस्तेमाल करने के लिए, आपको पेप्पर फ़्लैश प्लगइन की लोकेशन मैन्युअली निर्दिष्ट करनी होगी और फिर उसे अपनी एप्लीकेशन में शुरू करना होगा |

## फ़्लैश प्लगइन की एक कॉपी तैयार करें

On macOS and Linux, the details of the Pepper Flash plugin can be found by navigating to `chrome://flash` in the Chrome browser. उसकी लोकेशन और संस्करण, इलेक्ट्रॉन के पेप्पर फ़्लैश प्लगइन के समर्थन के लिए बहुत उपयोगी है | आप उसे किसी दूसरी लोकेशन पर भी कॉपी कर सकते हैं |

## इलेक्ट्रॉन स्विच जोड़ें

आप `--ppapi-flash-path` और `--ppapi-flash-version` को सीधे ही इलेक्ट्रॉन कमांड लाइन से जोड़ सकते हैं या फ़िर एप्प रेडी इवेंट से पहले `app.commandLine.appendSwitch` मेथड का इस्तेमाल कर सकते हैं| साथ ही, `ब्राउज़रविंडो` के `प्लगइनस` विकल्प को भी चालू कर दें |

उदाहरण के लिए:

```javascript
const { app, BrowserWindow } = require('electron') 
const path = require('path') 

// फ़्लैश पथ निर्दिष्ट करें, यह मान कर कि वह मेन.जेएस के साथ उसी डायरेक्टरी में है |
let pluginName
switch (process.platform) {
  case 'win32':
    pluginName = 'pepflashplayer.dll'
    break
  case 'darwin':
    pluginName = 'PepperFlashPlayer.plugin'
    break
  case 'linux':
    pluginName = 'libpepflashplayer.so'
    break
}
app.commandLine.appendSwitch('ppapi-flash-path', path.join(__dirname, pluginName))

// Optional: Specify flash version, for example, v17.0.0.169
app.commandLine.appendSwitch('ppapi-flash-version', '17.0.0.169')

app.whenReady().then(() => {
  let win = new BrowserWindow({
    width: 800,
    height: 600,
    webPreferences: {
      plugins: true
    }
  })
  win.loadURL(`file://${__dirname}/index.html`)
  // Something else
})
```

प्लगइनस खुद पहुँचाने की बजाये, आप चाहे तो सिस्टम वाइड पेप्पर फ़्लैश प्लगइन भी लोड कर सकते हैं, उसका पथ आपको `app.getPath('pepperFlashSystemPlugin')` बुला कर मिल जायेगा |

## `<webview>` टैग में पेप्पर फ़्लैश प्लगइन चालू करें

`प्लगइनस` एट्रिब्यूट को `<webview>` टैग से जोड़ें |

```html
<webview src="https://www.adobe.com/software/flash/about/" plugins></webview>
```

## समस्या निवारण

डेवटूल्स के कंसोल में `नेविगेटर.प्लगइनस` को जाँच कर आप यह पता लगा सकते हैं कि क्या पेप्पर फ़्लैश प्लगइन लोड हुआ था (हालँकि आप यह नहीं पता लगा सकते कि प्लगइन का पथ सही है या नहीं) |

पेप्पर फ़्लैश प्लगइन की बनावट इलेक्ट्रॉन की बनावट के अनुरूप होनी चाहिये | विंडोज पर, एक जो बेहद आम त्रुटी है, वो यह कि इलेक्ट्रॉन के 64बिट संस्करण के साथ फ़्लैश प्लगइन के 32बिट संस्करण का इस्तेमाल करना |

विंडोज पर `--ppapi-flash-path` को पास किये गये पथ को `` का इस्तेमाल करना ज़रूरी है, पोसआईएक्स-स्टाइल के पथ इस्तेमाल करने से बात नहीं बनेगी |

आरटीएमपी का इस्तेमाल कर मीडिया स्ट्रीम करने जैसे कुछ कामों के लिए, यह ज़रूरी है कि प्लेयर की `.एसडब्यूऍफ़` फाइल्स को व्यापक अनुमतियाँ प्रदान की जायें | इस को पूरा करने का एक तरीका है, [एनडब्यू-फ़्लैश-ट्रस्ट](https://github.com/szwacz/nw-flash-trust) का इस्तेमाल करना।